---
layout: post
title: "algorithm"
description: ""
category: 
tags: []
---
{% include JB/setup %}


##贪吃蛇AI
[参考文档](http://www.2cto.com/kf/201402/282140.html)

##A*算法
A*算法结合了贪心最好优先搜索算法和Dijsktra算法的优点,A*算法最为核心的过程，就在每次选择下一个当前搜索点时，是从所有已探知的但未搜索过点中(可能是不同层，亦可不在同一条支路上)，选取f值最小的结点进行展开。
[参考文档1](http://www.cppblog.com/christanxw/archive/2006/04/07/5126.html)
[参考文档2](http://www.cnblogs.com/technology/archive/2011/05/26/2058842.html)
[参考文档3](http://blog.csdn.net/v_JULY_v/article/details/6093380)

##DFS 
深度优先

##BFS 
广度优先

##Dijkstra 算法
又叫迪科斯彻算法（Dijkstra），算法解决的是有向图中单个源点到其他顶点的最短路径问题